\section{Analisi dei rischi} 
Sezione in cui vengono elencati i rischi incontrati durante lo svolgimento del progetto; vengono indicate inoltre le tecniche e gli strumenti adottati per la mitigazione o la rimozione dei rischi. Inoltre \`e presente la descrizione di ogni elemento informativo che il gruppo BugBusters ha trovato sufficiente per la categorizzazione di un rischio.
Ad ogni rischio viene assegnato un identificativo nel formato seguente: 

\begin{center}
\textit{[codice gruppo][codice probabilit\`a rischio][indice numerico crescente]}  
\end{center}

fornendo al lettore un'immediata comprensione della natura del rischio.

Il \textit{codice gruppo} indica l'appartentenza ad una delle seguenti categorie:
\begin{itemize}
\item \textbf{T} - Rischi tecnologici: guasti o malfunzionamenti \textit{hardware};
\item \textbf{P} - Rischi sulle persone: riguardanti i membri del gruppo;
\item \textbf{M} - Rischi organizzativi: derivanti dall'ambiente e dalle necessit\`a organizzative;
\item \textbf{S} - Rischi sugli strumenti \textit{software}: problemi sul software impiegato a supporto del progetto;
\item \textbf{R} - Rischi sui requisiti: mal comprensione, mancanza o necessit\`a di aggiunta di nuovi requisiti;
\item \textbf{V} - Rischi sulle stime: sottostima dei tempi e dei costi necessari;
\end{itemize}

Il \textit{codice probabilit\`a rischio} \`e associato alle seguenti probabilit\`a di rischio: 
\begin{itemize}
\item \textbf{L} - Molto Bassa
\item \textbf{S} - Bassa
\item \textbf{M} - Media
\item \textbf{H} - Alta
\end{itemize}

L' \textit{indice numerico crescente} indica la posizione all'interno della sua categoria. 

\`E anche stato stabilito un \textit{Effetto} che il verificarsi di quel rischio potrebbe causare al progetto. L'\textit{Effetto} non viene indicato nell'identificativo del rischio, in quanto criterio di ricerca meno rilevante. La scala degli effetti individuata è la seguente:
\begin{itemize}
\item Tollerabili;
\item Seri;
\item Catastrofici.
\end{itemize}

L'analisi dei rischi si suddivide in quattro parti:
\begin{itemize}
\item \textit{Identificazione}: breve descrizione del rischio analizzato;
\item \textit{Probabilit\`a}': probabilit\`a del verificarsi del rischio;
\item \textit{Effetti}: tipologia dell' effetto;
\item \textit{Pianificazione}: la procedura che il gruppo adotta in caso si verifichi il rischio;
\item \textit{Controllo}: metodo per la verifica del successo della pianificazione.
\end{itemize}

\subsection{Rischi tecnologici}
\subsubsection{Guasto \textit{hardware} - TS1}
Ogni membro del gruppo \`e provvisto di un computer portatile o fisso in cui svolgere il proprio lavoro. Il rischio potrebbe derivare da un guasto al computer di un elemento del gruppo, evento che gli renderebbe impossibile il proseguimento dei compiti assegnatigli.
\begin{enumerate}
\item \textit{Probabilit\`a}: Bassa;
\item \textit{Effetti}: Tollerabile; 
\item \textit{Pianificazione}: l'Universit\`a di Padova mette a disposizione dei laboratori informatici utilizzabili
in caso di necessit\`a;
\item \textit{Controllo}: il numero dei computer rimane invariato durante tutto lo sviluppo del software, quindi il rischio resta invariato.
\end{enumerate}

\subsection{Rischi sulle persone}
\subsubsection{Problemi dei componenti del gruppo - PM1}
Ogni membro del gruppo ha impegni personali di vario tipo, dunque non potr\`a essere impegnato nel progetto secondo degli orari fissi. Sono inoltre da prendere in considerazione periodi di assenza prolungati per motivi lavorativi o di salute.
\begin{enumerate}
\item \textit{Probabilit\`a}: Media;
\item \textit{Effetti}: Tollerabile;
\item \textit{Pianificazione}: nel caso in cui un elemento del gruppo sia impossibilitato a svolgere per un periodo limitato i propri task, il responsabile provveder\`a a riassegnare i task ad altri membri;
\item \textit{Controllo}: utilizzo del calendario di gruppo per individuare le fasi critiche.
\end{enumerate}

\subsubsection{Problemi tra i componenti del gruppo - PM2}
Per tutti i componenti questo progetto costituisce la prima esperienza con un gruppo numeroso di persone ed un lungo periodo di lavoro. La probabilit\`a di insorgenza di conflitti aumenta con la crescita del lavoro e l'avvicinamento delle date di consegna.
\begin{enumerate}
\item \textit{Probabilit\`a}: Media;
\item \textit{Effetti}: Seri;
\item \textit{Pianificazione}: nel caso di forte contrasto, sar\`a compito del \textit{Responsabile di progetto} mediare al fine di risolvere il conflitto;
\item \textit{Controllo}: l'\textit{Amministratore} ha il compito di mantenere un clima cooperativo all'interno del gruppo.
\end{enumerate} 

\subsection{Scarsa conoscenza delle tecnologie - PA3}
Il progetto \`e ad ampio spettro, quindi sicuramente si dovranno usare tecnologie non trattate durante il percorso di studi o affrontate individualmente.
\begin{enumerate}
\item \textit{Probabilit\`a}: Alta;
\item \textit{Effetti}: Seri;
\item \textit{Pianificazione}: ogni membro del gruppo \`e tenuto a studiare le tecnologie coinvolte nello sviluppo. Il proponente ha offerto la propria disponibilit\`a per la discussione degli argomenti pi\`u complessi;
\item \textit{Controllo}: il \textit{Responsabile} ha il compito di verificare il grado di conoscenza sulle tecnologie acquisito dai singoli membri del gruppo.
\end{enumerate}

\subsection{Rischi organizzativi}
\subsubsection{Rotazione dei ruoli - MS1}
Il cambio di ruolo pu\`o creare difficolt\`a ai componenti del gruppo, a causa della profonda modifica nelle responsabilit\`a e nelle competenze associate al ruolo da ricoprire. Ne potrebbe conseguire un periodo di abbassamento dell'efficacia complessiva del gruppo.
\begin{enumerate}
\item \textit{Probabilit\`a}: Bassa;
\item \textit{Effetti}: Tollerabile;
\item \textit{Pianificazione}: la rotazione dei ruoli viene prestabilita prima di avviare i lavori, perci\`o ogni membro del gruppo ha la possibilit\`a di studiare preventivamente i compiti e le metodologie del nuovo ruolo;
\item \textit{Controllo}: il \textit{Responsabile} verifica che ogni membro del gruppo ricopra tutti i ruoli previsti dalle \textit{Norme di progetto}.
\end{enumerate}

\subsection{Rischi sugli strumenti software}
\subsubsection{Piattaforme fuori servizio - SL1}
Le piattaforme coinvolte sono \textit{Teamwork} e \textit{GitHub}.
\begin{enumerate}
\item \textit{Probabilit\`a}: Molto bassa;
\item \textit{Effetti}: Catastrofici;
\item \textit{Pianificazione}: suddivisione delle piattaforme coinvolte.
  \begin{itemize}
    \item \textit{Teamwork} dichiara di appoggiarsi ai servizi di \textit{backup} offerti da \textit{Amazon};
    \item \textit{GitHub} dichiara di effettuare backup su tre differenti server, di cui uno fuori sede. All'indirizzo \href{https://help.github.com/articles/github-security/}{https://help.github.com/articles/github-security/} \`e possibile trovare tutte le informazioni rilasciate da \textit{GitHub} sulle misure di sicurezza adottate. Inoltre, ogni elemento del gruppo ha un copia in locale del progetto, consentendo un recupero parziale o totale.
  \end{itemize}
\item \textit{Controllo}: ci si affida alle misure di sicurezza adottate dai servizi utilizzati.
\end{enumerate}

\subsubsection{Cambio di un programma - SS2}
Dati l'inesperienza nella gestione di un gruppo cos\`i numeroso e i software adottati nel suo supporto, non si pu\'o escludere il passaggio ad un software considerato migliore di quello adottato finora.
\begin{enumerate}
\item \textit{Probabilit\`a}: Bassa;
\item \textit{Effetti}: Seri;
\item \textit{Pianificazione}: prima dell'effettiva sostituzione, l'\textit{Amministratore} procede alla verifica del soddisfacimento dei seguenti requisiti da parte del nuovo software:
  \begin{itemize}
    \item retrocompatibile - tutto il materiale precedentemente prodotto deve essere rielaborato con il nuovo programma;
    \item migliorante - il nuovo programma adottato dovr\`a consentire di svolgere lo stesso lavoro in tempo minori e/o con una qualit\`a superiore.
  \end{itemize}
\item \textit{Controllo}: il \textit{Verificatore} controller\`a che il materiale prodotto con il nuovo software sia conforme ai criteri attesi.
\end{enumerate}

\subsection{Rischi sui requisiti}
\subsubsection{Comprensione errata dei requisiti - RM1}
Data l'inesperienza dei componenti del gruppo nell'attivit\`a di analisi dei requisiti, \`e possibile che un'errata comprensione dei requisiti comporti un'offerta non conforme alle richieste.
\begin{enumerate}
\item \textit{Probabilit\`a}: Media;
\item \textit{Effetti}: Seri;
\item \textit{Pianificazione}: i membri del gruppo sono tenuti a colmare le lacune sui fondamenti dell'analisi dei requisiti;
\item \textit{Controllo}: in caso di dubbi rivolgersi agli altri membri del gruppo per chiarimenti o contattare il Prof. Riccardo Cardin.
\end{enumerate}

\subsubsection{Modifica dei requisiti - RS2}
Dagli incontri con il proponente \`e emersa la possibilit\`a di modificare i requisiti richiesti nel capitolato.
\begin{enumerate}
\item \textit{Probabilit\`a}: Bassa;
\item \textit{Effetti}: Seri;
\item \textit{Pianificazione}: la modifica dei requisiti deve svolgersi precedentemente alla prima data di revisione del progetto, in modo da non rallentare o bloccare i \textit{Progettisti} durante la stesura della \textit{Specifica Tecnica}. Un ulteriore controllo verr\`a effettuato prima dell'entrata nell'attivit\`a codifica;
\item \textit{Controllo}: lavorando a stretto contatto con il proponente si avr\`a una visione d'insieme pi\`u chiara, mitigando questo problema.
\end{enumerate}

\subsection{Rischi sulle stime}
\subsubsection{Sottostima dei tempi necessari}
Data l'inesperienza dei membri del gruppo nella pianificazione di progetto e l'attuazione della stessa su un arco di tempo medio-lungo, la sottostima dei tempi necessari alla realizzazione del progetto si presenta come rischio concreto.
\begin{enumerate}
\item \textit{Probabilit\`a}: Alta;
\item \textit{Effetti}: Tollerabili;
\item \textit{Pianificazione}: i gruppi di attivit\`a pianificate, relative alle scadenze fissate dal committente, non ricoprono tutto l'arco di tempo a disposizione, lasciando uno \glossaryItem{Slack} prima di ogni consegna;
\item \textit{Controllo}: grazie ad una \textit{Dashboard} il \textit{Responsabile} pu\`o verificare lo stato di avanzamento delle attivit\`a.
\end{enumerate}

