\section{Introduzione}
\subsection{Scopo del documento}
Questo documento ha l’obiettivo di identificare e dettagliare la pianificazione del gruppo
relativa allo sviluppo del progetto. La ripartizione del carico di lavoro e di responsabilit\`a tra i
componenti del gruppo ed il conto economico preventivo sono oggetto di primo piano in tale documento.

\subsection{Scopo del prodotto}
Lo scopo del progetto \`e la realizzazione di un \glossaryItem{Software as a Service} basato sul prodotto \glossaryItem{MaaP}. Il nome del prodotto atteso \`e \glossaryItem{MaaS}, ossia \glossaryItem{MongoDB} as an admin Service.

\subsection{Glossario}
Al fine di evitare ogni ambiguit\`a relativa al linguaggio impiegato nei documenti viene fornito il \Glossario, contenente la definizione dei termini marcati con una \textit{G} pedice.

\subsection{Riferimenti}
\subsubsection{Normativi}
\begin{itemize}
\item \NormeDiProgetto;

\item Capitolato d'appalto C4: MaaS: MongoDB as an admin Service: \\ 
\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2015/Progetto/C4p.pdf}

\item Vincoli sull’organigramma del gruppo e sull’offerta tecnico-economica: \\
\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2015/Progetto/PD01b.html}

\end{itemize}
\subsubsection{Informativi}
\begin{itemize}
\item IAN SOMMERVILLE, Software Engineering, Part 4: Software Management, 9th edition, Boston, Pearson Education, 2011;
\item The Guide to the Software Engineering Body of Knowledge V3 (SWEBOK).
\end{itemize}

\subsection{Ciclo di vita}
L’interesse del committente è limitato al segmento di ciclo di vita che va dall’analisi dei requisiti al
rilascio del prodotto, escludendo dunque la successiva manutenzione ed il ritiro. Il modello di ciclo di
vita scelto \`e quello incrementale, ritenuto preferibile per le seguenti ragioni:
\begin{itemize}
\item Permette di monitorare l'evoluzione del progetto senza mai eseguire iterazioni, ma solo incrementi;
\item Alla conclusione di ogni processo si ha una base verificata che ne permette un veloce successivo incremento;
\item Permette l'alternanza tra le attivit\`a.
\end{itemize}

\subsection{Scadenze}
Di seguito sono presentate le scadenze che il gruppo ha deciso di rispettare. Su queste si baserà la pianificazione del progetto:
\begin{itemize}
\item Revisione dei Requisiti (RR): 2016-01-22;
\item Revisione di Progettazione (RP): 2016-04-11 presentandosi con Revisione di Progettazione minima; 
\item Revisione di Qualifica (RQ): 2016-05-16;
\item Revisione di Accettazione (RA): 2016-06-10;
\end{itemize}

\subsection{Ruoli e costi}
Durante lo sviluppo del progetto vi sono diversi ruoli, che ogni membro del gruppo è tenuto a ricoprire almeno una volta, evitando conflitti d’interesse al momento della verifica. Nelle \NormeDiProgetto sono descritte le responsabilità che competono ad ogni ruolo. I ruoli che ogni componente del gruppo ricoprirà in tempi diversi sono: \textit{Amministratore}, \textit{Analista}, \textit{Progettista}, \textit{Programmatore}, \textit{Responsabile} e \textit{Verificatore}.
Ciascun ruolo ha il proprio costo orario, come segnalato nei \textit{Vincoli sull’organigramma del gruppo e sull’offerta tecnico-economica}:
\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2015/Progetto/PD01b.html}



