TU-1 & Verificare che venga usata la configurazione corretta in base alle variabili d'ambiente del sistema. & S \tabularnewline \hline
TU-2 & Verificare che i parametri impostati nel file di configurazione vengano letti correttamente. & S \tabularnewline \hline
TU-3 & Verificare che la connessione al database MongoDB dell'applicazione venga aperta correttamente. & S \tabularnewline \hline
TU-4 & Verificare che la connessione al database MongoDB dell'applicazione venga chiusa correttamente. & S \tabularnewline \hline
TU-5 & Verificare che ci sia una sola istanza attiva della connessione al database MongoDB dell'applicazione. & S \tabularnewline \hline
TU-6 & Verificare che un utente venga correttamente inserito da un Owner nel database MongoDB dell'applicazione. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-7 & Verificare che la ricerca di un utente funzioni correttamente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-8 & Verificare che una Company venga correttamente inserita nel database MongoDB dell'applicazione. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-9 & Verificare che un utente venga correttamente inserito, ma senza conferma dell'email, nel database MongoDb dell'applicazione. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-10 & Verificare che l'aggiornamento delle credenziali utente funzioni correttamente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-11 & Verificare che un Owner possa eliminare un utente dal database MongoDB dell'applicazione. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-12 & Verificare che i dati di una Company vengano correttamente recuperati dal database MongoDB dell'applicazione. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-13 & Verificare che un Admin possa aggiornare correttamente i dati di una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-14 & Verificare che un Owner possa elimiare una Company dal database MongoDB dell'applicazione, e con lei tutti gli utenti facenti parte di quella Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-15 & Verificare che un utente possa vedere tutte le specifiche DSL cui ha accesso. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-16 & Verificare che un Member possa leggere il codice di una specifica DSL cui ha accesso. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-17 & Verificare che un Member possa aggiungere una specifica DSL nel database MongoDB dell'applicazione. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-18 & Verificare che un Member possa modificare il codice di una specifica DSL cui ha accesso. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-19 & Verificare che un Member possa cancellare una specifica DSL da lui creata. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-20 & Verificare che un utente possa ottenere una dashboard personalizzata da lui definita. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-21 & Verificare che un utente possa eseguire una specifica DSL cui ha accesso e visualizzarne i risultati. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-22 & Verificare che un Member possa vedere l'elenco dei database delle Company utilizzabili in una specifica DSL. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-23 & Verificare che un Admin possa vedere le informazioni di un database della propria Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-24 & Verificare che un Admin possa aggiungere un database alla propria Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-25 & Verificare che un Admin possa aggiornare le informazioni di un database della propria Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-26 & Verificare che un Admin possa elimiare un database della propria Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-27 & Verificare che un Member possa vedere i nomi delle Collections da lui accessibili di un database della Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-28 & Verificare che un Super Admin possa ottenere le informazioni sulle Company registrate a MaaS. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-29 & Verificare che un Super Admin possa aggiungere un altro Super Admin. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-30 & Verificare che un Super Admin possa aggiungere un utente ad una Company di MaaS. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-31 & Verificare che il controllo di avvenuta autenticazione funzioni correttamente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-32 & Verificare che il controllo del livello di un utente funzioni correttamente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-33 & Verificare che il controllo di validità sul codice di una specifica DSL funzioni correttamente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-34 & Verificare che l'endpoint POST /api/login corrisponda all'operazione di login. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-35 & Verificare che l'endpoint POST /api/register/:unique\_code corrisponda all'operazione di registrazione di un utente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-36 & Verificare che l'endpoint POST /api/companies corrisponda all'operazione di inserimento di una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-37 & Verificare che l'endpoint POST /api/companies/:company\_id/users corrisponda all'operazione di inserimento di un utente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-38 & Verificare che l'endpoint PUT /api/companies/:company\_id/users/:user\_id/credentials corrisponda all'operazione di aggiornamento delle credenziali di accesso. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-39 & Verificare che l'endpoint DELETE /api/companies/:company\_id/users/:user\_id corrisponda all'operazione di cancellazione di un utente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-40 & Verificare che l'endpoint GET /api/companies/:company\_id/ corrisponda all'operazione di ottenimento dei dati di una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-41 & Verificare che l'endpoint PUT /api/companies/:company\_id/ corrisponda all'operazione di aggiornamento dei dati di una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-42 & Verificare che l'endpoint DELETE /api/companies/:company\_id/ corrisponda all'operazione di cancellazione di una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-43 & Verificare che l'endpoint GET /api/companies/:company\_id/DSLs corrisponda all'operazione di ottenimento delle specifiche DSL accedibili dall'utente autenticato. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-44 & Verificare che l'endpoint GET /api/companies/:company\_id/DSLs/:dsl\_id corrisponda all'operazione di lettura del codice di una specifica DSL. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-45 & Verificare che l'endpoint POST /api/companies/:company\_id/DSLs corrisponda all'operazione di aggiunta di una specifica DSL. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-46 & Verificare che l'endpoint PUT /api/companies/:company\_id/DSLs/:dsl\_id corrisponda all'operazione di aggiornamento del codice di una specifica DSL. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-47 & Verificare che l'endpoint DELETE /api/companies/:company\_id/DSLs/:dsl\_id corrisponda all'operazione di cancellazione di una specifica DSL. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-48 & Verificare che l'endpoint GET /api/companies/:company\_id/users/:user\_id/dashboard corrisponda all'operazione di ottenimento della dashboard di un utente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-49 & Verificare che l'endpoint GET /api/companies/:company\_id/DSLs/:dsl\_id/execute corrisponda all'operazione di esecuzione di una specifica DSL. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-50 & Verificare che l'endpoint GET /api/companies/:company\_id/databases corrisponda all'operazione di ottenimento dei database di una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-51 & Verificare che l'endpoint GET /api/companies/:company\_id/databases/:database\_id corrisponda all'operazione di ottenimento delle informazioni di un database di una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-52 & Verificare che l'endpoint POST /api/companies/:company\_id/databases corrisponda all'operazione di aggiunta di un database ad una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-53 & Verificare che l'endpoint PUT /api/companies/:company\_id/databases/:database\_id corrisponda all'operazione di aggiornamento delle informazioni di una company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-54 & Verificare che l'endpoint DELETE /api/companies/:company\_id/databases/:database\_id corrisponda all'operazione di cancellazione di un database di una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-55 & Verificare che l'endpoint GET /api/companies/:company\_id/databases/:database\_id/collections corrisponda all'operazione di ottenimento delle collections di un database di una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-56 & Verificare che l'endpoint GET /api/admin/companies corrisponda all'operazione di ottenimento di tutte le Company registrate a  MaaS. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-57 & Verificare che l'endpoint POST /api/admin/superadmins corrisponda all'operazione di aggiunta di un nuovo Super Admin. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-58 & Verificare che l'endpoint POST /api/admin/companies/:company\_id/users corrisponda all'operazione di aggiunta di un nuovo utente. & N.E. \tabularnewline \hline
