TU-59 & Verificare che un DSLElement sia descritto da un modello. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-60 & Verificare che un DSLElement contenga delle proprietà grafiche che gli permettono di essere disegnato a video. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-61 & Verificare che la \glossaryItem{Dashboard} venga correttamente creata da un utente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-62 & Verificare che possano essere aggiunte, rimosse o modificate le righe della \glossaryItem{Dashboard}. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-63 & Verificare che una \glossaryItem{Collection} possa essere creata e che le sue proprietà possano essere modificate. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-64 & Verificare che un \glossaryItem{Document} possa essere creato e che le sue proprietà possano essere modificate. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-65 & Verificare che un \glossaryItem{Action} Element possa essere aggiunto ad un \glossaryItem{Document}. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-66 & Verificare che un \glossaryItem{Row} Element possa essere aggiunto ad un \glossaryItem{Document}. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-67 & Verificare che un \glossaryItem{Cell} Element possa essere creato e che il suo valore possa essere modificato dall'utente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-68 & Verificare che un \glossaryItem{Index} Element possa essere creato e che le sue proprietà possano essere modificate. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-69 & Verificare che un \glossaryItem{Row} Element possa essere configurato dall'utente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-70 & Verificare che un \glossaryItem{Column} Element possa essere creato. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-71 & Verificare che un \glossaryItem{Action} Element possa essere creato e "agganciato" ad un Documento o ad una \glossaryItem{Collection}. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-72 & Verificare che un \glossaryItem{Input Element} possa essere creato. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-73 & Verificare che un \glossaryItem{Function Element} possa essere creato. & N.E. \tabularnewline \hline
