TU-85 & Verificare che venga correttamente emanata la \textit{action} relativa al login. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-86 & Verificare che venga correttamente emanata la \textit{action} relativa alla sessione corrente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-87 & Verificare che venga correttamente emanata la \textit{action} relativa al logout. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-88 & Verificare che vengano correttamente emanate le \textit{action} relative alla gestione degli utenti. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-89 & Verificare che vengano correttamente emanate le \textit{action} relative alla gestione delle Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-90 & Verificare che vengano correttamente emanate le \textit{action} relative alla gestione delle specifiche DSL. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-91 & Verificare che vengano correttamente emanate le \textit{action} relative alla gestione dei database di una Company. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-92 & Verificare che le \textit{action} vengano correttamente instradate verso il giusto \textit{store}. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-93 & Verificare che i dati degli utenti vengano correttamente memorizzati nello \textit{store} corrispondente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-94 & Verificare che i dati delle Company vengano correttamente memorizzati nello \textit{store} corrispondente. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-95 & Verificare che i dati delle specifiche DSL vengano correttamente memorizzati nello \textit{store} corrispondente. & N.E. \tabularnewline \hline   %
\end{longtable} %problem with latex compiler. See issue #129
