TU-74 & Verificare che la struttura di una specifica DSL creata dall'utente venga correttamente memorizzata lato client. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-75 & Verificare che un \textit{Action Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-76 & Verificare che un \textit{Cell Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-77 & Verificare che un \textit{Row Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-78 & Verificare che un \textit{Column Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-79 & Verificare che un \textit{Dashboard Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-80 & Verificare che un \textit{Collection Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-81 & Verificare che un \textit{DashRow Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-82 & Verificare che un \textit{Document Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-83 & Verificare che un \textit{Function Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-84 & Verificare che un \textit{Index Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline
TU-85 & Verificare che un \textit{Input Element} venga correttamente interpretato e tradotto in formato testuale. & N.E. \tabularnewline \hline