\section{Processi Organizzativi}

\subsection{Processo di pianificazione}

\subsubsection{Scopo}

Lo scopo di questo processo è la produzione e la comunicazione del piano di progetto ai membri del gruppo. Tutto ciò aiuta nella determinazione nell'ambito della gestione del progetto e le attività tecniche, identifica gli output del processo e ne stabilisce un calendario.


\subsubsection{Risultati osservabili}

Questo processo produce:
\begin{itemize}

\item l'identificazione dell'ambito del progetto;
\item l'analisi di fattibilità degli obiettivi prefissati
\item una stima esatta dei task necessari per completare il lavoro
\item un piano per l'esecuzione del lavoro programmato

\end{itemize}

\subsubsection{Descrizione}

\paragraph*{Soglia oraria giornaliera}È stato deciso di porre la soglia oraria ai seguenti orari: la mattina dalle ore (?) alle ore (?), il pomeriggio  ore (?) alle ore (?) %da decidere

\paragraph*{Assegnazione dei task}Il responsabile si occuperà di assegnare i task in base alla disponibilità dei membri del gruppo e alla rotazione dei ruoli

\subsubsection{Rotazione dei ruoli}

Durante lo sviluppo del progetto vi sono diversi ruoli che devono essere ricoperti dai membri del gruppo BugBuster. Il \textit{Piano di progetto} si occupa di assegnare le attività principali e specifiche per ogni ruolo. Il \textit{Reponsabile} di progetto ha l'onere di far rispettare i ruoli assegnati durante l'attività e il \textit{Verificatore} deve essere in grado di individuare eventuali incongruenze e di segnalarle opportunamente.
\paragraph*{Incongruenze tra ruoli e risoluzioni}
Esistono due principali tipi di incongruenze incontrabili:
\begin{itemize}

\item Il compito svolto non fa parte dei compiti propri di un dato ruolo
\item La stessa persona verifica ciò che ha precedentemente prodotto
\end{itemize}

È importante tenere conto inoltre di altri tre fattori per un buono svolgimento del progetto:
\begin{itemize}

\item Una persona non deve impiegare più del 50\% delle ore di lavoro in un unico ruolo: questo impedirebbe una corretta rotazione dei ruoli.
\item Una persona non dovrebbe ricere più di un task al giorno, onde evitare un eccessivo carico di lavoro, che rischierebbe di non essere effettuato corettamente.
\item I ruoli verranno ruotati ogni due settimane.

\end{itemize}

Il resposabile nell'azione di assegnazione dei ticket dovr\`a indicare il ruolo che il destinatario ricopre nell'adempimento di tale task. Questo \`e necessario per il rendiconto economico. I ruoli sono assegnati basandosi sul \PianoDiProgetto.

\paragraph*{Identificazione dei ruoli}

\begin{itemize}

\item[Amministratore] L'\textit{Amministratore} equipaggia, organizza e gestisce l'ambiente di lavoro e di produzione. Collabora con il \textit{Responsabile} alla stesura delle \textit{Norme di Progetto} e del \textit{Piano di Progetto}, e si assicura di:
  \begin{itemize}

  \item Attuare scelte tecnologice concordate con il \textit{Responsabile}
  \item Gestire le liste di distribuzione e assicurarne il rispetto
  \item Controllare versioni e configurazioni del prodotto
  \item Risolvere i problemi legati alla gestione dei processi
    
  \end{itemize}

\item[Analista] L'\textit{Analista} \`e responsabile dell'attivit\`a di analisi, e ha il compito di comprendere appieno il dominio applicativo. Si occupa di redigere lo \textit{Studio di Fattibilit\`a} e l'\textit{Analisi dei Requisiti}.

\item[Progettista] Il \textit{Progettista} \`e il responsabile dell'attivit\`a di progettazione, ha una profonda conoscenza dello stack tecnologico utilizzato e presenta adeguate competenze tecniche. Ha una forte influnza su aspetti tecnici e tecnologici del progetto.

\item[Programmatore] Il \textit{Programmatore} ha responsabilit\`a circoscritte, e si occupa della attivit\`a di codifica rispettando le \textit{Norme di Progetto}. Si occupa di realizzare il prodotto e le componenti di ausilio necessarie per l'esecuzione delle prove di verifica e validazione.

\item[Responsabile] Il \textit{Responsabile} ha l'ultima voce in capitolo per quanto concerne le decisioni sul progetto, \`e il responsabile ultimo dei risultati, infatti approva l'emissione dei documenti, oltre a redigere insieme all'\textit{Amministratore} il \textit{Piano di Progetto}. Il \textit{Responsabile} ha molte responsabilit\`a, che sono:
  \begin{itemize}

  \item Pianificazione e organizzazione dello sviluppo del progetto, stimanto tempi, costi e assgnazione delle attivit\`a ai componenti del gruppo;
  \item Riportare lo stato del progetto ai committenti;
  \item Analizzare i rischi che possono incorrere, monitorarli e prendere provvedimenti a riguardo;
  \item Stabilire una \textit{ways of working} per ogni componente del gruppo, ai fini di un'influenza positiva delle performance del gruppo.
    
  \end{itemize}

\item[Verificatore] Il \textit{Verificatore} organizza ed attua le attivit\`a di verifica e controlla che le attivit\`a siano conforme alle norme definite. Redige nel \textit{Piano di Qualifica} la parte che documenta le attivit\`a svolte e i risultati ottenuti, confrontandoli con le metriche del \PianoDiQualifica. Le ore assegnate al verificatore devono corrispondere almeno al 30\% delle ore totali suddivise tra i ruoli.
  
\end{itemize}

\subsubsection{Revisioni di progetto}

Le revisioni, specificate in \PianoDiProgetto, consistono in \textit{review}\footnote{Revisioni informali.} e \textit{audit}\footnote{Revisioni formali.}, ma essendo le modalit\`a con cui vengono affrontate dal gruppo le medesime verranno denominate presentazioni o revisioni. Secondo quanto stabilito nell'IEE 1028, vengono stabilite le seguenti procedure:
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{-1}
	\item Entry evaluation: il Responsabile di Progetto prepara una checklist e si assicura che esistano le condizioni che permettano il successo della presentazione;
	\item Management preparation: il Responsabile si assicura che tutti i membri del gruppo possano partecipare e l'ambiente di lavoro rispetti i vincoli imposti o suggeriti dal committente. A tal fine è stato elaborata una lista di indicazioni (\ref{presentazione});
	\item Planning the review: il Responsabile deve identificare e confermare gli obiettivi della revisione, inoltre si assicura che tutto il team sia equipaggiato con le risorse necessarie per affrontare la revisione;
	\item Overview of review procedures: ci si assicura che tutti i membri del gruppo conoscano gli obiettivi, le procedure e il materiale portato in revisione;
	\item Individual preparation: ogni membro del gruppo si prepara individualmente per la presentazione;
	\item Group examination: il gruppo si incontra al completo e prova la presentazione confermando il rispetto dei tempi e degli obiettivi;
	\item Rework/follow-up: vengono corretti, laddove possibile,  gli errori e/o i difetti;
	\item Exit evaluation: il Responsabile si assicura che tutti gli output prodotti siano pronti per la revisione.
\end{enumerate}

\label{presentazione}
Le indicazioni su come costruire una presentazione sono le seguenti:
\begin{itemize}

\item Le diapositive devono seguire la regola del \textit{5 x 5}: ovvero per una buona leggibilit\`a dovrebbero essere presenti alpi\`u 5 punti ognuno di lunghezza massima di 5 parole.

\item Evitare l'utilizzo di immagini troppo piccole o dettagliate;

\item Argomentare come \`e stata applicata la teoria al progetto, senza limitarsi a spiegarla;

\item La spiegazione delle slide deve avvenure rivolgendosi al pubblico evitando sempre di dargli le spalle;

\item Le mani non devono stare nelle tasche ma aiutare a sottolineare le parti importanti nella spiegazione;

\item Ogni slide deve essere numerata;

\end{itemize}
