\section{Processi di supporto}
\section{Processo di documentazione}
\subsection{Scopo del processo}
Questo processo ha come scopo di produrre e mantenere la documentazione necessaria durante il ciclo di vita del software.
\subsection{Risultati attesi dal processo}
Tale processo deve garanire:
\begin{itemize}
\item l'individuazione dei documenti da produrre per le varie fasi del ciclo di sviluppo
\item la corretta implementazione dei documenti segnalati
\item l'individuazione degli standard a cui tali documenti devono aderire
\end{itemize}
  \subsection{Procedura}
  Per produrre la documentazione è stato deciso di utilizzare il linguaggio di markup \Hologo{LaTeX}. Tale scelta è stata effettuata per permettere un miglior versionamento dei file e per permettere una formattazione dei testi uniforme.
  Per la realizzazione di ciascun documento \`e stato realizzato un modello .tex reperibile presso il repository dei documenti (.......)

  \subsection{Linguaggio da utilizzare}
  Nel capitolato viene espresso l'obbligo di documentazione in lingua inglese. Il Responsabile di progetto, dopo aver contattato il Committente, ha specificato che la richiesta di documentare in tale lingua è obbligatoria solo per i documenti rivolti all'utente finale. Si è decdiso quindi che la documentazione interna (Norme di Progetto) e la documentazione non riservata all'utente finale (Analisi dei Requisiti, Piano di Qualifica e Piano di Progetto) venga stesa utilizzando la lingua italiana  
  
  \subsection{Struttura comune dei documenti}
  \subsubsection{Prima pagina}
  La prima pagina del documento deve sempre seguire questa struttura:
  \begin{itemize}
    \item logo e nome del gruppo devono essere riportati nella metà alta del documento, centrati orizzontalmente;
    \item titolo del documento al di sotto del logo e del nome del gruppo;
    \item tabella riassuntiva del documento riportante:
      \begin{itemize}
      \item Versione del documento;
      \item Nome e cognome dei redatori del documento;
      \item Nome e cognome dei verificatori del documento;
      \item Nome e cognome del responsabile del progetto che approva il documento;
      \item Tipologia d'uso del documento;
      \item Lista di distribuzione.
      \end{itemize}
    \item breve descrizione del contenuto del documento;
  \end{itemize}

  \subsubsection{Diario delle modifiche}
  All'interno del documento deve essere presente, subito dopo la prima pagina, una sezione riguardante le modifiche apportate. Tale sezione deve consistere in una tabella le cui righe devono essere cos\`i formattate:
  \begin{itemize}
  \item Sommario delle modifiche svolte;
  \item Nome e cognome dell'autore della modifica;
  \item Ruolo dell'autore della modifica;
  \item Data della modifica;
  \item Versione del documento aggiornata a dopo la modifica.
  \end{itemize}
  Questa tabella deve essere ordinata per data in modo decrescente, affinch\`e appaiano per prime le utlime modifiche subite dal documento e che la versione riportata dalla prima riga sia la stessa riportata nella prima pagina del documento.

  \subsubsection{Indici}
  In ogni documento deve essere obbligatoriamente presente l'indice per le sezioni. Inoltre a seguito di quest'indice devono essere riportati l'indice delle figure e quello delle tabelle, qualora tali elementi siano presenti nel documento.

  \subsubsection{Formattazione generale delle pagine}
  Ciascuna pagina del documento deve contenere un'intestazione riportante:
  \begin{itemize}
  \item Logo del gruppo;
  \item Nome del gruppo;
  \item Sezione corrente del documento.
  \end{itemize}
  Ciascuna pagina inoltre deve riportare anche un pi\'e di pagina con le seguenti informazioni:
  \beign{itemize}
  \item Nome e versione del documento;
  \item Pagina corrente del documento nel formato 'X di N' dove X è il numero di pagina corrente ed N è il numero di pagine totali.
  \end{itemize}

\subsection{Norme tipografiche}
In questa sezione vengono trattate le convenzioni riguardanti tipografia, ortografia e stile per il testo dei documenti.
\subsubsection{Punteggiatura}
\begin{itemize}
\item \textbf{Parentesi}:il testo racchiuso tra parentesi non deve presentare spazi adiacenti al carattere di parentesi e non deve terminare con un simbolo di punteggiatura;
\item \textbf{Punteggiatura}: un carattere di punteggiatura non deve essere mai preceduto da uno spazio;
\item Le lettere maiuscole vanno poste dopo i punti, i punti di domanda, i punti esclamativi e all'inizio di ogni voce per gli elenchi puntati, oltre che dove previsto dalla lingua italiana (o dalla lingua inglese per la documentazione da consegnare in tale lingua). Il nome del team, del progetto, dei documenti, dei ruoli, delle fasi di lavoro e le parole Proponente e Committente devono sempre cominciare con lettera maiuscola;
  \item \textbf{Elenchi puntati}: devono terminare con punto e virgola, ad eccezione dell'ultimo che deve terminare con un punto.
\end{itemize}

\subsubsection{Stile di testo}
\begin{itemize}
\item \textbf{Corsivo}  per le seguenti occasioni:
  \begin{itemize}
  \item Citazioni;
  \item Abbreviazioni;
  \item Riferimenti ad altri documenti;
  \item Nomi di documenti;
  \item Nomi di programmi o framework;
  \item Ruoli di progetto;
  \item Nomi di societ\`a o aziende;
  \item Nome del gruppo.
  \end{itemize}
\item \textbf{Grassetto} per i seguenti casi:
  \begin{itemize}
  \item Negli elenchi puntati per evidenziare il concetto sviluppato dal punto;
  \item Per evidenziare parole chiave.
  \end{itemize}
\item \textbf{Monospace} per formattare parti di codice o riportare indirizzi web e percorsi;
\item \textbf{Maiuscolo} per intere parole solo nei casi di acronimi.
\end{itemize}

\subsubsection{Formati}
\begin{itemize}
\item \textbf{Indirizzi email}: deve essere utilizzato il comando \Hologo{LaTeX} \\url
\item \textbf{Date}: le date presenti nei documenti devono seguire la notazione standard dettata da ISO 8601:

  \begin{center}
    AAAA-MM-GG
  \end{center}
  
  dove:
  \begin{itemize}
  \item AAAA rappresenta l'anno con quattro cifre;
  \item MM rappresenta il mese con due cifre;
  \item GG rappresenta il gorno con due cifre.
  \end{itemize}
\item Sigle previste nella documentazione:
  \begin{itemize}
  \item \textbf{AdR} = Analisi dei Requisiti;
  \item \textbf{PdP} = Piano di Progetto;
  \item \textbf{NdP} = Norme di Progetto
  \item \textbf{SF} = Studio di Fattibilità
  \item \textbf{PdQ} = Piano di Qualifica
  \item \textbf{ST} = Specifica Tecnica
  \item \textbf{MU} = Manuale Utente;
  \item \textbf{DdP} = Definizione di prodotto;
  \item \textbf{RR} = Revisione dei Requisiti;
  \item \textbf{RP} = Revisione di Progettazione
  \item \textbf{RQ} = Revisione di Qualifica;
  \item \textbf{RA} = Revisione di Accettazione;
  \end{itemize}
\item \textbf{Riferimenti a documenti}: quando \`e necessario riferisi ad un documento si necessita di specificarne il nome completo e la versione di riferimento.
\end{itemize}

\subsection{Componenti grafiche}
\subsubsection{Tabelle}
Per ciascuna tabella presente nei documenti deve essere fornita una didascalia in cui viene riportato un numero identificativo per garantire la tracciabilità della stessa all'interno del documento.
\subsubsection{Immagini}
Le immagini presenti nei documenti devono essere nel formato SVG (Scalable Vector Graphics). in questo modo si permette una maggiore qualità dell'immagine anche nel caso di ridimensionamento. Qualora le immagini non possano essere salvate in formato vettoriale, si preferisce il formato JPEG(Joint Photographic Expert Group).

\subsection{Classificazione dei documenti}
\subsubsection{Documenti informali}
Un documento è informale dal momento della sua creazione fino alla sua approvazione dal Responsabile di Progetto. Tali documenti sono da considerare esclusivamente ad utilizzo interno.
\subsubsection{Documenti formali}
Un documento diventa formale quando viene approvato dal Responsabile di progetto. Un documento formale pu\`o essere distribuito alla propria line di distribuzione.

\subsection{Versionamento dei documenti}
Ciascun documento deve essere fornito di un numero di versione che si deve comporre nel seguente modo:

\begin{center}
  v \[x\].\[y\].\[z\]
\end{center}

In cui:
\begin{itemize}
\item L'indice x deve essere incrementato dal responsabile di progetto e indica l'apporvazione del documento. Ad un cambio di indice per x, y e z devono essere azzerati;
\item L'indice y viene incrementato dal verificatore del documento a seguito di ogni verifica. Al suo incremento deve corrispondere l'azzeramento dell'indice z;
\item L'indice z indica la modifica del documento da parte di un redatore.
\end{itemize}

\subsection{Glossario}
Al fine di evitare ambiguita o fraintendimenti dovuti all'utilizzo di alcune terminologie deve essere sempre tenuto aggiornato il Glossario. Tale operazione deve essere fatta dagli autori della documentazione che, evidenziato un vocabolo critico, deve provvedere ad inserirlo nel Glossario fornendone una breve descrizione. I vocaboli presenti possono essere utilizzati durante la stesura degli altri documenti riportandoli con la sintassi \glossary{Nome Elemento}

\section{Processo di verifica}
\subsection{Scopo del processo}
Tale processo ha come obiettivo confermare che ogni componente prodotta durante il ciclo di vita del software sia conforme agli standard decisi dal Team.
\subsection{Risultati attesi dal processo}
Il processo di verifica deve raggiungere questi obiettivi:
\begin{itemize}
\item Individuazione e applicazione di una strategia per la verifica;
\item I criteri che la verifica deve accertare.
\end{itemize}

\subsection{Verifica dei documenti}
A seguito viene descritto il processo di verifica per la documentazione affinchè i Verificatori possano garantire che al termine del loro lavoro, la documentazione prodotta sia conforme alla struttura decisa dal Team e che sia corretta rispetto alle regole decise dal Gruppo e dal punto di vista sintattico per il linguaggio deciso per il documento.

\subsubsection{Procedura}
\begin{itemize}
\item \textbf{Controllo sintattico e del periodo}: Un passaggio preliminare per la correzione di errori grammaticali viene garantito dal software GNU Aspell in fase di pre-commit. Questo passaggio non risulta sufficiente a garantire la correttezza del documento perciò in fase di verifica, il Verificatore incaricato deve sottoporre il documento in esame ad un walkthrough per evidenziare e correggere errori sintattici;
  \item \textbf{Rispetto delle norme di progetto}: Ciascun Verificatore incaricato di esaminare la correttezza di un documento deve sottoporre il testo ad una verifica delle convenzioni stilistiche e di forma scelte dal gruppo e reperibili nel documento Norme di Progetto pi\`u aggiornato presente nel repository dei documenti.
