\section{\glossaryItem{Processi} di supporto}
\subsection{\glossaryItem{Processo} di documentazione}
\subsubsection{Scopo del \glossaryItem{processo}}
Questo \glossaryItem{processo} ha come scopi la produzione e la manutenzione della documentazione necessaria durante il ciclo di vita del software.
\subsubsection{Risultati attesi dal \glossaryItem{Processo}}
Tale \glossaryItem{processo} deve garanire:
\begin{itemize}
\item l'individuazione dei documenti da produrre per le varie fasi del ciclo di sviluppo
\item la corretta stesura dei documenti segnalati
\item l'individuazione degli standard a cui tali documenti devono aderire
\end{itemize}
  \subsubsection{\glossaryItem{Procedura}}
  Per produrre la documentazione si è stabilito di utilizzare il \glossaryItem{linguaggio di markup} \LaTeX. Tale scelta è stata effettuata per permettere un miglior versionamento dei file e una formattazione uniforme dei testi.
  Per la realizzazione di ciascun documento \`e stato allestito un modello .tex reperibile presso il \glossaryItem{repository} dei documenti (.......)

  \subsubsection{Linguaggio da utilizzare}
  Nel capitolato viene espresso l'obbligo di documentazione in lingua inglese. Il Responsabile di progetto, dopo aver contattato il Committente, ha specificato che la richiesta di documentare in tale lingua è obbligatoria solo per i documenti rivolti all'utente finale. Si è deciso quindi che la documentazione interna (Norme di Progetto) e la documentazione non riservata all'utente finale (Analisi dei Requisiti, Piano di Qualifica e Piano di Progetto) venga stesa utilizzando la lingua italiana  
  
  \subsubsection{Struttura comune dei documenti}
  \paragraph*{Prima pagina}
  La prima pagina del documento deve sempre essere conforme a questa struttura:
  \begin{itemize}
    \item logo e nome del gruppo devono essere riportati nella metà alta del documento, centrati orizzontalmente;
    \item titolo del documento al di sotto del logo e del nome del gruppo;
    \item tabella riassuntiva del documento riportante:
      \begin{itemize}
      \item \glossaryItem{Versione} del documento;
      \item Nome e cognome dei redattori del documento;
      \item Nome e cognome dei verificatori del documento;
      \item Nome e cognome del responsabile del progetto che approva il documento;
      \item Tipologia d'uso del documento;
      \item Lista di distribuzione.
      \end{itemize}
    \item breve descrizione del contenuto del documento;
  \end{itemize}

  \paragraph*{Diario delle modifiche}
  All'interno del documento deve essere presente, subito dopo la prima pagina, una sezione riguardante le modifiche apportate. Tale sezione consisterà in una tabella le cui righe devono essere cos\`i formattate:
  \begin{itemize}
  \item Sommario delle modifiche svolte;
  \item Nome e cognome dell'autore della modifica;
  \item Ruolo dell'autore della modifica;
  \item Data della modifica;
  \item \glossaryItem{Versione} del documento aggiornata a dopo la modifica.
  \end{itemize}
  Questa tabella deve essere ordinata per data in modo decrescente, affinch\`e appaiano per prime le ultime modifiche subite dal documento, e la \glossaryItem{versione} riportata dalla prima riga sia la stessa riportata nella prima pagina del documento.

  \paragraph*{Indici}
  In ogni documento va obbligatoriamente inserito l'indice per le sezioni. 

  \paragraph*{Formattazione generale delle pagine}
  Ciascuna pagina del documento deve contenere un'intestazione riportante:
  \begin{itemize}
  \item Logo del gruppo;
  \item Nome del gruppo;
  \item Sezione corrente del documento.
  \end{itemize}
  Ciascuna pagina inoltre deve riportare anche un pi\'e di pagina con le seguenti informazioni:
  \begin{itemize}
  \item Nome e \glossaryItem{versione} del documento;
  \item Pagina corrente del documento nel formato X di N dove X è il numero di pagina corrente ed N è il numero di pagine totali.
  \end{itemize}

\subsubsection{Norme tipografiche}
In questa sezione vengono trattate le convenzioni riguardanti tipografia, ortografia e stile per il testo dei documenti.
\paragraph*{Punteggiatura}
\begin{itemize}
\item \textbf{Parentesi}: il testo racchiuso tra parentesi non deve presentare spazi adiacenti al carattere di parentesi e non deve terminare con un simbolo di punteggiatura;
\item \textbf{Punteggiatura}: un carattere di punteggiatura non deve essere mai preceduto da uno spazio;
\item Le lettere maiuscole vanno poste dopo i punti, i punti di domanda, i punti esclamativi e all'inizio di ogni voce per gli elenchi puntati, oltre a dove previsto dalla lingua italiana (o dalla lingua inglese per la documentazione da consegnare in tale lingua). Il nome del team, del \glossaryItem{progetto}, dei documenti, dei ruoli, delle fasi di lavoro e le parole Proponente e Committente devono sempre cominciare con lettera maiuscola;
  \item \textbf{Elenchi puntati}: devono terminare con punto e virgola, ad eccezione dell'ultimo che deve terminare con un punto.
\end{itemize}

\paragraph*{Stile di testo}
\begin{itemize}
\item \textbf{Corsivo}  nei seguenti casi:
  \begin{itemize}
  \item Citazioni;
  \item Abbreviazioni;
  \item Riferimenti ad altri documenti;
  \item Nomi di documenti;
  \item Nomi di programmi o framework;
  \item Ruoli di \glossaryItem{progetto};
  \item Nomi di societ\`a o aziende;
  \item Nome del gruppo.
  \end{itemize}
\item \textbf{Grassetto} per i seguenti casi:
  \begin{itemize}
  \item Negli elenchi puntati per evidenziare il concetto sviluppato dal punto;
  \item Per evidenziare parole chiave.
  \end{itemize}
\item \textbf{Monospace} per formattare parti di codice o riportare indirizzi web e percorsi;
\item \textbf{Maiuscolo} per intere parole solo nei casi di acronimi.
\end{itemize}

\paragraph*{Formati}
\begin{itemize}
\item \textbf{Indirizzi email}: deve essere utilizzato il comando \LaTeX \\url
\item \textbf{Date}: le date presenti nei documenti devono seguire la notazione standard dettata da ISO 8601:

  \begin{center}
    AAAA-MM-GG
  \end{center}
  
  dove:
  \begin{itemize}
  \item AAAA rappresenta l'anno con quattro cifre;
  \item MM rappresenta il mese con due cifre;
  \item GG rappresenta il gorno con due cifre.
  \end{itemize}
\item Sigle previste nella documentazione:
  \begin{itemize}
  \item \textbf{AdR} = Analisi dei Requisiti;
  \item \textbf{PdP} = Piano di Progetto;
  \item \textbf{NdP} = Norme di Progetto
  \item \textbf{SF} = Studio di Fattibilità
  \item \textbf{PdQ} = Piano di Qualifica
  \item \textbf{ST} = Specifica Tecnica
  \item \textbf{MU} = Manuale Utente;
  \item \textbf{DdP} = Definizione di prodotto;
  \item \textbf{RR} = Revisione dei Requisiti;
  \item \textbf{RP} = Revisione di Progettazione
  \item \textbf{RQ} = Revisione di Qualifica;
  \item \textbf{RA} = Revisione di Accettazione;
  \end{itemize}
\item \textbf{Riferimenti a documenti}: qualora ci si riferisca ad un documento è necessario specificarne il nome completo e la \glossaryItem{versione} di riferimento.
\end{itemize}

\subsubsection{Componenti grafiche}
\paragraph*{Tabelle}
Per ciascuna tabella presente nei documenti deve essere fornita una didascalia in cui viene riportato un numero identificativo per garantirne la tracciabilità all'interno del documento.

\paragraph*{Immagini}
Le immagini presenti nei documenti devono essere nel formato \glossaryItem{PNG}.

%Le immagini presenti nei documenti devono essere nel formato \textit{SVG}. %glossario
%In questo modo si ottiene una qualità superiore dell'immagine, anche nel caso di ridimensionamento. Qualora le immagini non possano essere salvate in formato vettoriale, si preferisce il formato \textit{JPEG}.

\subsubsection{Classificazione dei documenti}
\paragraph*{Documenti informali}
Un documento è informale dal momento della sua creazione fino alla sua approvazione dal Responsabile di Progetto. Tali documenti sono da considerarsi esclusivamente ad utilizzo interno.
\paragraph*{Documenti formali}
Un documento diventa formale al momento della sua approvazione da parte Responsabile di Progetto. Un documento formale pu\`o essere distribuito alla propria linea di distribuzione.

\subsubsection{Versionamento dei documenti}
Ciascun documento deve essere corredato di un numero di \glossaryItem{versione} avente la seguente struttura:

\begin{center}
  \textbf{v X.Y.Z}
\end{center}

In cui:
\begin{itemize}
\item L'indice x deve essere incrementato dal Responsabile di Progetto e indica l'approvazione del documento. Ad un cambio di indice per x, gli indici y e z vanno azzerati;
\item L'indice y viene incrementato dal verificatore del documento a seguito di ogni \glossaryItem{verifica}. Al suo incremento deve corrispondere l'azzeramento dell'indice z;
\item L'indice z indica la modifica del documento da parte di un redattore.
\end{itemize}

\subsubsection{Glossario}
Al fine di evitare ambiguità o fraintendimenti dovuti all'utilizzo di alcune terminologie deve essere sempre tenuto aggiornato il Glossario. Tale operazione deve essere fatta dagli autori della documentazione che, evidenziato un vocabolo critico, deve provvedere ad inserirlo nel Glossario fornendone una breve descrizione. I vocaboli presenti possono essere utilizzati durante la stesura degli altri documenti riportandoli con la sintassi \glossaryItem{nome element}

\subsection{\glossaryItem{Processo} di \glossaryItem{verifica}}
\subsubsection{Scopo del \glossaryItem{Processo}}
Tale \glossaryItem{processo} ha come obiettivo confermare che ogni componente prodotta durante il ciclo di vita del software sia conforme agli standard decisi dal Team.
\subsubsection{Risultati attesi dal \glossaryItem{Processo}}
Il \glossaryItem{processo} di \glossaryItem{verifica} deve raggiungere questi obiettivi:
\begin{itemize}
\item Individuazione e applicazione di una strategia per la \glossaryItem{verifica};
\item I criteri che la \glossaryItem{verifica} deve accertare.
\end{itemize}

\subsubsection{\glossaryItem{Verifica} dei documenti}
A seguito viene descritto il \glossaryItem{processo} di \glossaryItem{verifica} per la documentazione affinchè i Verificatori possano garantire che al termine del loro lavoro, la documentazione prodotta sia conforme alla struttura decisa dal Team e che sia corretta rispetto alle regole decise dal Gruppo e dal punto di vista sintattico per il linguaggio deciso per il documento.

\paragraph*{\glossaryItem{Procedura}}
\begin{itemize}
\item \textbf{Controllo sintattico e del periodo}: Un passaggio preliminare per la correzione di errori grammaticali viene garantito dal software \textit{GNU Aspell} in \glossaryItem{fase} di pre-commit. Questo passaggio non risulta sufficiente a garantire la correttezza del documento perciò, in \glossaryItem{fase} di \glossaryItem{verifica}, il Verificatore incaricato deve sottoporre il documento in esame ad un walkthrough per evidenziare e correggere errori sintattici;
  \item \textbf{Rispetto delle Norme di Progetto}: Ciascun Verificatore incaricato di esaminare la correttezza di un documento deve sottoporre il testo ad una \glossaryItem{verifica} delle convenzioni stilistiche e di forma scelte dal gruppo e reperibili nel documento Norme di Progetto pi\`u aggiornato presente nel \glossaryItem{repository} dei documenti;
  \item \textbf{\glossaryItem{Verifica} dei vocaboli del Glossario}: Il Verificatore deve controllare la presenza effettiva dei termini marcati all'interno del Glossario e che questi presentino anche la loro descrizione;
  \item \textbf{In caso di anomalie}: Il Verificatore deve aprire una issue nel \glossaryItem{repository} dei documenti dando riferimenti al redatore su come procedere per apportare le modifiche necessarie al documento esaminato.
\end{itemize}
