% example & bla & blabla & blablabla \tabularnewline \hline
% num test % desc % N.E & cod req
% TS-cod.req
TS-R1O 6 & Verificare che il sistema mantenga un'associazione consistente tra un utente e una \glossaryItem{Company}. & S & R1O 6 \tabularnewline \hline
TS-R1O 7 & Verificare che il Super-Admin possa visualizzare in dettaglio il profilo di un utente di una \glossaryItem{Company}. & S & R1O 7 \tabularnewline \hline
TS-R1O 7.1 & Verificare che il Super-Admin possa modificare i dati di un utente. & S & R1O 7.1 \tabularnewline \hline
TS-R1O 7.2 & Verificare che il Super-Admin possa eliminare un utente. & S & R1O 7.2 \tabularnewline \hline
TS-R1O 7.3 & Verificare che il Super-Admin possa creare a sua volta un altro Super-Admin. & S & R1O 7.3 \tabularnewline \hline
TS-R1O 8 & Verificare che l'Owner di una \glossaryItem{Company} possa rimuovere un utente. & S & R1O 8 \tabularnewline \hline
TS-R1O 9 & Verificare che l'Owner di una \glossaryItem{Company} possa inserire manualmente un nuovo utente presso \glossaryItem{MaaS}. & S & R1O 9 \tabularnewline \hline
TS-R1O 10 & Verificare che il sistema permetta all'utente di mantenere salvato una specifica \glossaryItem{DSL} precedentemente creata. & S & R1O 10 \tabularnewline \hline
TS-R1O 11 & Verificare che l'utente non autenticato in possesso di un account presso \glossaryItem{MaaS} possa accedere al servizio tramite l'interfaccia \textit{web} offerta dal servizio. & S & R1O 11 \tabularnewline \hline %7
TS-R1O 12 & Verificare che l'utente non autenticato riesca a recuperare la password tramite email e codice segreto (inviato tramite email). & S & R1O 12 \tabularnewline \hline
TS-R1O 13 & Verificare che l'utente autenticato possa modificare campi diversi del proprio profilo. & S & R1O 13 \tabularnewline \hline
TS-R1O 13.1 & Verificare che l'utente autenticato possa modificare il campo email del proprio profilo. & S & R1O 13.1 \tabularnewline \hline 
TS-R1O 13.2 & Verificare che l'utente autenticato possa modificare la propria password. & S & R1O 13.2 \tabularnewline \hline 
TS-R1O 13.3 & Verificare che l'utente autenticato riesca a rimuovere il proprio account da \glossaryItem{MaaS}. & S & R1O 13.3 \tabularnewline \hline 
TS-R1D 14 & Verificare che il sistema permetta all'utente di importare una definizione di \glossaryItem{DSL} in un formato leggibile dall'editor. & S & R1D 14 \tabularnewline \hline
TS-R1D 15 & Verificare che sia possibile offrire un'interfaccia grafica per la manipolazione della specifica \glossaryItem{DSL}. & S & R1D 15 \tabularnewline \hline
TS-R1D 15.1 & Verificare che l'utente attraverso l'interfaccia grafica possa eseguire l'invio della specifica \glossaryItem{DSL} definita. & S & R1D 15.1 \tabularnewline \hline
TS-R1D 15.2 & Verificare che l'utente attraverso l'interfaccia grafica visualizzi l'insieme delle specifiche \glossaryItem{DSL} a cui può accedere. & S & R1D 15.2 \tabularnewline \hline
TS-R1D 16 & Verificare che l'utente debba poter manipolare la struttura della specifica \glossaryItem{DSL} attraverso una rappresentazione grafica. & S & R1D 16 \tabularnewline \hline
TS-R1D 16.1 & Verificare che la \glossaryItem{Collection} debba avere una rappresentazione grafica visibile sul browser. & S & R1D 16.1 \tabularnewline \hline
TS-R1D 16.2 & Verificare che una funzione in \glossaryItem{JavaScript} debba avere una rappresentazione grafica visibile sul browser. & S & R1D 16.2 \tabularnewline \hline
TS-R1D 16.3 & Verificare che \glossaryItem{Index} abbia una rappresentazione grafica visibile sul browser. & S & R1D 16.3 \tabularnewline \hline
TS-R1D 16.4 & Verificare che \glossaryItem{Column} abbia una rappresentazione grafica visibile sul browser. & S & R1D 16.4 \tabularnewline \hline
TS-R1D 16.5 & Verificare che \glossaryItem{Row} abbia una rappresentazione grafica visibile sul browser. & S & R1D 16.5 \tabularnewline \hline
TS-R1D 16.6 & Verificare che \glossaryItem{Document} abbia una rappresentazione grafica visibile sul browser. & S & R1D 16.6 \tabularnewline \hline
TS-R1D 16.7 & Verificare che un dato in formato \glossaryItem{JSON} abbia una rappresentazione grafica visibile sul browser. & S & R1D 16.7 \tabularnewline \hline
TS-R1D 16.8 & Verificare che \glossaryItem{Cell} abbia una rappresentazione grafica visibile sul browser. & S & R1D 16.8 \tabularnewline \hline
TS-R1D 16.9 & Verificare che \glossaryItem{Dashboard} abbia una rappresentazione grafica visibile sul browser. & S & R1D 16.9 \tabularnewline \hline
